% @Source Calao
Des scientifiques veulent étudier la population de poissons dans une rivière.
Ils modélisent cette population pour faire une prévision pour 2026.

Les comptages effectués dans une petite partie de la rivière,
ont donné les effectifs ci-dessous représenté par un nuage de point :


\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
      /pgf/number format/.cd, % trois lignes pour un format de nombre à la française pour les grand nombres
      use comma,%
      1000 sep={\,},%
      xmin=2010,xmax=2025,ymin=0,%
      minor y tick num=4,%
      minor x tick num=1,%
      grid=both,%
      title=Population de poissons dans une rivière,
      xlabel=Années,x tick label style={rotate=90,anchor=east},
      ylabel=Nombres de poissons]
     \addplot[only marks, mark=+,mark size=3pt,thick] coordinates {(2010,5150) (2011,4840) (2012,4570) (2013,4250) (2014,3960) (2015,3660)};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch=2,
      row{1}={bg=colorPrim!20,font=\bfseries,valign={m}}}
      Années & Nombres de poissons \\
      2010 & 5150 \\
      2011 & 4840 \\
      2012 & 4570 \\
      2013 & 4250 \\
      2014 & 3960 \\
      2015 & 3660 \\
    \end{tblr}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Calculer le coefficient directeur de la droite passant par les points
    $A\nuplet{2010 5150}$ et $B\nuplet{2015 3660}$.
    Arrondir à $10$ près.
    \item Compléter la phrase suivante :
    \begin{quote}
      \itshape Entre 2010 et 2015, le nombre de poissons a \pointilles[5cm] par an.
    \end{quote}
  \end{enumerate}
  \item On admet que la population continue de décroître ainsi depuis 2015.
  On note $u_0$ la population en 2015 et $u_n$ celle en $2015+n$ pour tout entier naturel $n$. 
  \begin{enumerate}
    \item Exprimer une relation de récurrence entre les termes $u_{n+1}$ et $u_n$.
    \item Calculer la \textbf{variation absolue} de entre $u_{n+1}$ et $u_n$.

    Que constate-t-on ?
    \item Faire une prévision pour $2025$.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}